戰狼外交階段性勝利 14國民調：73%外國人討厭中国 78%不信任習近平

武漢肺炎疫情在中國爆發後迅速擴散至全球，而中國為了甩鍋卸責，在疫情期間不但採取「戰狼」，強硬外交反擊外界批評及質疑，還高調「外宣」，自誇防疫有成還要別國效法，引起多國不滿，重創國際聲望。一項針對14國最新民調就反映，許多先進國家民眾對中國觀感在近年越趨負面，疫情下這項趨勢更是明顯，討厭中國的外國民眾比例竟高達73%，其中澳洲、英國、德國、美國等8國民眾對中國負面觀感更是創下歷史新高。

美國皮尤研究中心（Pew Research Center）6月10日至8月3日對全球14個國家、1萬4276位民眾進行調查，並於6日公布調查結果。民調發現，每一個受訪國都有過半數民眾對中國持負面觀感，依對中國負面觀感比例排序，分別是日本（86%）、瑞典（85%）、澳洲（81%）、丹麥（75%）、南韓（75%）、英國（74%）、美國（73%）、加拿大（73%）、荷蘭（73%）、德國（71%）、比利時（71%）、法國（70%）、西班牙（63%）及義大利（62%）。

該民調顯示，部分國家比例甚至高於75%。澳洲、英國、德國及美國等8國民眾對中國負面觀感比例，創下皮尤研究中心10多年前開始就此議題進行調查以來的新高。其中成長最顯著的為英國，2006年僅14%英國民眾對中國持負面觀感，與目前相差高達60個百分點。曾拍片要求中國人「不要隨地大小便」的瑞典，更有高達85%的國民對中國持負評；僅次於日本（86%）。只有西班牙、義大利，對中國負評的民眾「壓在」6成（63%、62%）
在武漢肺炎疫情影響下，各國對中國觀感更是急劇惡化。

在該民調中可見，僅在過去一年，澳洲民眾對中國負面觀感比例激增24%，增幅在14國中最大，英國成長則達19%，瑞典、荷蘭及德國皆攀升15%。民調特別指出，自美國總統川普2017年1月上任以來，美國民眾對中國負面觀感比例成長近20%，其中光過去一年就躍升13%。

另外在該民調中，78%的人表示，他們對習近平不信任，不相信他會「在國際事務中做正確的事」。抱持這看法的受訪者，在日本高達84%，其次是南韓83%、瑞典及丹麥均82%、法國80%、澳洲79％、德國78%、美國77%、英國76%、義大利及西班牙均75%。其中，美國民眾對習近平的負面觀感暴增27個百分點，衝上新高。澳洲民眾對習的不信任度也暴增25個百分點。義大利民眾對習近平不信任度較2019年增加21個百分點，同創新高。

被問到中國處理疫情表現如何時，該民調中14國受訪者的中位數有61%認為不佳。其中日本、南韓及澳洲等區域國家有高於70%民眾不滿北京表現，美國則有64%。這份民調也發現，不滿中國疫情表現進而影響到14國民眾對中國國家主席習近平的信心；78%受訪者表示，對習近平處理國際事務缺乏或沒有太多信心。不過，仍有48%民眾認為中國是世界第一經濟強權，高於美國的35%。

又贏

習仔外交思想

習交思想

不要緊，你還有第三世界國家兄弟啊

人類命運共同體
全世界瘋狂恥笑

依對中國負面觀感比例排序，分別是日本（86%）

又要反日了

可惜有侵侵墊底

支那：這些民調數據收集方法唔科學，唔評論

個思想核心就係引曬全世界屌鳩自己
好想知個習交思想研究所平時有咩做

push

解放軍一打全世界 未驚過

都算係一種成就